
![](res/logo.png)
Service de liste de serveurs pour nos jeux, avec une interface web en +.

# Prérequis

## Compilation
- Une distribution Linux supportée par .NET : https://learn.microsoft.com/fr-fr/dotnet/core/install/linux?WT.mc_id=dotnet-35129-website#packages (ou alors Windows pour *les fous*)
- .NET SDK 7.0

## Sans compilation
+ Une distribution Linux sur une plateforme x64
+ L'exécutable de Multicrabe inclus dans le rendu (dossier `bin`)

# Installation

## API

### Compilation
Après avoir installé le SDK .NET et être sûr que l'exécutable `dotnet` est trouvable dans le PATH (normalement c'est le cas mais on sait jamais), naviguez dans le code source de l'API Multicrabe (`Multicrabe/back/Multicrabe`) et exécutez la commande suivante :

```bash
$ dotnet build
```

Si tout se passe correctement, la commande devrait retourner que le projet a réussi à compiler, sinon, c'est la d.

Ensuite, vous pouvez lancer le programme avec la commande suivante :

```bash
$ dotnet run
```

Si le programme vous parle de Microsoft, ayez pas peur, c'est que le programme tourne. Référez-vous à [la rubrique Accès](#accès) pour accéder à l'API.

Maintenant on veut générer un exécutable pour qu'on puisse créer le service *systemd*.

Exécutez la commande suivante pour ~~pondre un ELF~~ compiler l'exécutable :

```bash
$ dotnet publish -r linux-x64 
```

> Info: le `-r` correspond à la plateforme que vous voulez target (Linux 64 bits). Si vous voulez target Windows (fou, encore), entrez `windows-x64` à la place. Plus d'infos [ici](https://learn.microsoft.com/en-us/dotnet/core/rid-catalog#using-rids)

Si tout se passe bien, l'exécutable devrait être à `(racine du projet)/bin/Release/net7.0/linux-x64/publish/Multicrabe`, avec ces potes (les autres libs et un fichier de config) avec lui.

### Service `systemd`

Pour que Multicrabe puisse tourner, on doit lui créer un service `systemd`. Choppez l'exécutable et mettez-le dans un dossier (dans notre cas, `/srv/crabe/multicrabe`). Ensuite, créez le fichier de service.

Exemple de contenu pour le fichier de service `multicrabe.service` (celui qu'on a utilisé pour le projet) :
```
[Unit]
Description=Multicrabe Central Server
After=network.target

[Service]
Type=simple
Restart=always
ExecStart=/srv/crabe/multicrabe/Multicrabe
WorkingDirectory=/srv/crabe/multicrabe
User=crabe
Group=crabe

[Install]
WantedBy=multi-user.target
```

On a créé un utilisateur spécifique pour Multicrabe, sans shell ni mot de passe, et qui a accès qu'a son homedir, c'est à dire `/srv/crabe/multicrabe`, le dossier où on a l'exécutable.

Ensuite, on peut le démarrer :
```shell
$ sudo systemctl start multicrabe
```

Et l'activer si voulu :
```shell
$ sudo systemctl enable multicrabe
```

## Interface web

Pour faire fonctionner l'interface web, il faut installer un serveur web tel que `nginx`. C'est celui qu'on va utiliser (mais vous êtes libre d'utiliser celui que vous voulez).

Installez `nginx` avec votre gestionnaire de paquets.

Ensuite, tout comme nous dans notre projet, on va créer un fichier de config dans `/etc/nginx/sites-enabled` nommé `crabe`, qui est un clone de `default` mais avec le bon chemin et le bon port.

Voilà son contenu :

```
##
# You should look at the following URL's in order to grasp a solid understanding
# of Nginx configuration files in order to fully unleash the power of Nginx.
# https://www.nginx.com/resources/wiki/start/
# https://www.nginx.com/resources/wiki/start/topics/tutorials/config_pitfalls/
# https://wiki.debian.org/Nginx/DirectoryStructure
#
# In most cases, administrators will remove this file from sites-enabled/ and
# leave it as reference inside of sites-available where it will continue to be
# updated by the nginx packaging team.
#
# This file will automatically load configuration files provided by other
# applications, such as Drupal or Wordpress. These applications will be made
# available underneath a path with that package name, such as /drupal8.
#
# Please see /usr/share/doc/nginx-doc/examples/ for more detailed examples.
##

# Default server configuration
#
server {
        listen 8080 default_server;
        listen [::]:8080 default_server;

        # SSL configuration
        #
        # listen 443 ssl default_server;
        # listen [::]:443 ssl default_server;
        #
        # Note: You should disable gzip for SSL traffic.
        # See: https://bugs.debian.org/773332
        #
        # Read up on ssl_ciphers to ensure a secure configuration.
        # See: https://bugs.debian.org/765782
        #
        # Self signed certs generated by the ssl-cert package
        # Don't use them in a production server!
        #
        # include snippets/snakeoil.conf;

        root /var/www/crabe/html/front;

        # Add index.php to the list if you are using PHP
        index index.html index.htm index.nginx-debian.html;

        server_name _;

        location / {
                # First attempt to serve request as file, then
                # as directory, then fall back to displaying a 404.
                try_files $uri $uri/ =404;
        }

        # pass PHP scripts to FastCGI server
        #
        #location ~ \.php$ {
        #       include snippets/fastcgi-php.conf;
        #
        #       # With php-fpm (or other unix sockets):
        #       fastcgi_pass unix:/run/php/php7.4-fpm.sock;
        #       # With php-cgi (or other tcp sockets):
        #       fastcgi_pass 127.0.0.1:9000;
        #}

        # deny access to .htaccess files, if Apache's document root
        # concurs with nginx's one
        #
        #location ~ /\.ht {
        #       deny all;
        #}
}


# Virtual Host configuration for example.com
#
# You can move that to a different file under sites-available/ and symlink that
# to sites-enabled/ to enable it.
#
#server {
#       listen 80;
#       listen [::]:80;
#
#       server_name example.com;
#
#       root /var/www/example.com;
#       index index.html;
#
#       location / {
#               try_files $uri $uri/ =404;
#       }
#}
```

Libre à vous de mettre en place un proxy pour l'interface web et l'API.

Ensuite, démarrez `nginx` :
```
$ sudo systemctl start nginx
```

Et activez-le si voulu :
```
$ sudo systemctl enable nginx
```

# Accès

> Pour info, le VPS que nous avons loué ne répondera plus aux requètes d'API, c'est pour ça qu'il n'y a pas son nom de domaine ni des informations pour communiquer avec.

Quand tout fonctionne, l'API Multicrabe et l'interface web seront disponibles sur leurs ports respectifs :

+ L'API Multicrabe sur `80` (HTTP)
+ L'interface web sur `8080`, selon votre config

Libre à vous de setup un proxy, même si nous l'avons pas fait pour ce projet.

# Extras

En extra, on a inclus [une petite partie du code source de *Craborganizer*](extras/Craborganizer.cs), le programme (qui est en réalité un bot Discord) qui gère le serveur Minecraft vu lors de la présentation. On a omis tout ce qui n'est pas en rapport avec l'exécution de Minecraft et le lancement du jar, car la codebase est assez compliquée. Le programme utilise `ngrok` comme service de proxy : c'est qu'un serveur entre potes, y'aura rarement beaucoup de connexion, et je l'héberge chez moi, donc j'ai pas envie que tout le monde connaisse mon IP, puis *j'ai même pas accès au panneau de contrôle de ma box*, donc bon, I'm screwed (c'est pour ça qu'il y a même pas de co SSH setup). J'ai trouvé la meilleure solution pour moi dans ce cas précis.